[集思廣益] 移民美國

小弟讀機械工程 今年final year
之前有去過美國返intern
見到香港咁樣無力感好重
各位有無咩建議可以容易啲移民到美國?

移到梗係好，但依家移民美國難度好高

香港人要拎返個主導權 不要被動式訴求 要主動式建國

係...去讀書都未必搵到工
要投資移民又無咁多錢 就算考到機械工程師牌係美國都無咩優勢

仲要係搵到一份公司肯幫你俾錢申請簽證嘅工
想像唔到要幾top先說服到間公司

唉 但移民美國始終係首選
因為佢有多啲發展機會
只係好迷茫唔知依家可以點準備好

有無諗過先去台灣

再係台灣用EB3跳板美國創業移民

不過呢度可能講緊5-10年

有運就去抽綠卡
有兄弟姊妹就排F4
有錢就EB3
有樣就溝美國人
乜都無就係香港等死

去台灣先會申請得快啲.?

無錢無樣
抽左Diversity Visa Program
得0.05%左右既機會

嫁比我樓上巴打講得岩 唔走親屬移民好難⋯⋯

利申：我有綠卡不過我2012排左8年先有過左21歲申請真係屌屌

容易?
最容易咪結婚囉
不過我話你聽美國只係另一舊屎

先技術移民去加拿大
入咗籍就落美國做嘢
咁會易dd

最易嘅方法就係去美國一間大學讀master，跟住用OPT做嘢，係三年期
咁你希望喺呢三年裡面抽中H1B
H1B俾六年機會你，你用呢段時間揾一間公司用EB2申請綠咭

唔需要好top先有公司申請你，大把肯咁做

一定要係master?因為好貴
可唔可以係啲course?

Canada好似仲難

Bachelor同Master都有，咁Bachelor你已經有，咁即係得Master
有d Master program係一年，你頂到一年之後你喺美國本土揾工機會俾起你喺香港隔個太平洋揾美國工大無限倍

去到加拿大仲唔夠好咩

仲要再落美國

會唔會太luxurious

咁讀PhD scholarship/assistanship唔係好難拎到

入到去讀master同時做ta

大把加拿大人落美國做嘢
你要揾錢發展機會一定係去美國

有錢係都EB5啦 你識唔識架

Sorry無深究投資移民
我用F4去美國

讀緊land survey
我都想走去美加

讀VA畫開畫
都希望可以喺美國嗰邊先讀u再做嘢 最好可以攞住張綠卡當兵

男朋友美籍 但係大家都係0美國讀書/工作經驗
如果結婚之後走 係唔係一定要讀master先搵到工?
利申我做investment相關既工 (唔係保險唔係倫敦金) 佢做business intelligence

Top嘅program都有平，自己搵下啦

有CS background會容易好多搵工

讀CS係一般人最易移民美國既方法，
IT工作每年佔左h1b大部分名額，
好多印度同大陸人都行緊呢條路移民

巴打 啱啱起左你底 想問點解父母冇結婚冇得直接攞公民身分？

最弊佢唔係cs底呢都係做business analytics visualization既工作 我更加係零programming底 淨係識普通finance
係咪而家都要開始學下it野?

如果你信摩門教可以讀摩門教大學BYU
我有fd去讀$8000美金一年，因為間學校有唔少有錢校友成日捐錢俾學校
不過申請有啲麻煩，要搵摩門教神父寫推薦信，
入左之後好似每個sem要讀摩門經

其實好難如果由頭起步...
自己engine background叫做識小小programming
但去到CS真係發現咩都唔識
不如搵下有咩跨國公司入去做
再申請tran過去??

想問下你由幾歲開始抽？

睇到個"港版國安法"更加唔知點算好

最簡單就睇下夠唔夠分申請加拿大 skill immigration, 坐夠移民監拎左citizen 先落美國揾工

移民點解唔諗 加澳紐？

美國PhD留名

雖然半桶水，但親屬移民分類幾種

親屬移民分為兩種：
不受配額限制移民 - 美國已成年公民之父母，配偶或未成年子女。
受到配額限制移民 - 持有綠卡者（永久居留權）之配偶或子女，美國公民之已成年子女和兄弟姊妹。
第二種因為受到配額限制，通常從提出申請至拿到移民簽證，需要等若干年。
第一優先(F1)：
每年配額23,400名美國公民的成年未婚子女，包括其繼子女(step-children)，但此關係必須在其未滿18歲之前即已確立。所謂未婚是指申請時的婚姻狀態，因此從未結婚或離婚均屬未婚之範圍。
第二優先(F2)：
每年配額114,200名又可分為 F2A-(永久居民的配偶或未滿21歲之未婚子女)和F2B-(年滿21歲之未婚子女)。第一優先中所說的繼父母及繼子女關係及未婚要求亦適用於本類別。
第三優先(F3)：
每年配額23,400名意指美國公民已婚之子女，被領養之子女，若領養關係在其未滿16歲時發生，或繼子女繼父母關係在繼子女年滿18歲之前發生，或繼子女繼父母關係在繼子女年滿18歲之前發生，亦適用本類別。
第四優先(F4)：
每年配額6,500名美國公民的海外兄弟姊妹，現在由於申請案件數量大，排隊時間很長在台灣地區經常要排上十年。

21歲加5個月

真心留後路 朋友又好 親戚又好 睇下有無得搭單去外國細地方搞下小生意我諗住去老美搞間手工啤酒吧&西餐小食。過餘生算.世界邊到都弱肉強食，更何況香港比老共同狗玩哂⋯⋯

你ME 邊間學校同咩specialization
想去北美最好去美國加拿大讀master畢業拎opt
我有印度friend係自己借錢嚟讀Tier 1 school ME master之後搵工opt -> h1b
phd 都得同免費但係唔係個個都有興趣同入到

利申：都係ME但係做robotics

你就咁直接返工攞H1B近乎係冇可能，而家H1B要抽，就算你好彩抽中，你要有間公司肯陪你等最少半年等你嚟返工（四月抽，五月通知，十年先攞到）
另一個方法係去一間美資（或美國有分部）嘅公司做，做一陣用L1 Visa轉嚟，再轉H1B，迂迴好多，又間間公司唔同
最好係 F1 (Student Visa) -> F1 OPT-> H1B -> Green Card，呢個係最簡單

L1B洗乜再行H1B丫 L1B再接等EB2同EB3喎

L1B轉唔到工，公司一layoff就玩完

你岩
但做得L1B工 一到地已經可以直接排EB2/3
而且L1B老闆申請你過去之前要養住你通常好少好少機會炒

L1B之後用到EB2就ok，因為EB2係current
EB3就好抆水，因為而家仲process緊1/1/2017嘅application，L1B得5年，可能唔夠時間會好煩

其實工都係上網搵？ 真心想知如果喺香港搵唔到點解喺美國會易啲？